專家委員會心底話: 打BioNTech之後有人死係遲早既事

香港先後有7名市民接種新冠疫苗後，因患有其他疾病巧合地死亡。新冠疫苗臨床事件評估專家委員會初步認為，7宗個案與疫苗並無直接關係。7宗死亡個案中，4宗個案死者本身有心血管疾病，委員會召集人孔繁毅昨日指出，心臟疾病是全球第一大死因，同時為本港第三大死因，從現有資料未見上述嚴重個案與疫苗接種有因果關係。

對於現時的死亡個案均曾接種科興疫苗，並未有出現接種「復必泰」疫苗後死亡的個案，孔繁毅表示，由於科興疫苗已開始接種一段時間，至今有約15萬人接種，而「復必泰」疫苗只有約超過3萬人接種，異常情況符合比例。他指出，所有個案在逗留30分鐘內沒有異常情況，而接種中心不是門診，認為接種者接種前需主動向醫護人員如實說出病史等情況，醫護人員才能向病人提供最合適的意見。

打完針死唔關疫苗事
冇乜人打針就係社會有共同責任

即係班人係咪都係嗰日死，只不過前兩日咁啱打咗針

標題黨？

打咩都死，不如唔打等死仲有時間享受

“打完針死，係因為佢短命呀”

打針死一定係虛不受補啦
班專家真係吔屎啦

暗示幫復必泰刷死亡數據
到時打左咩冇人知

佢計漏左 容易死個班廢老多數打科興

點樣標題黨?
記者問佢，有幾個人打完科興之後死，打BioNTech就冇人死
專家就話因為有15萬人打咗科興，得3萬人打咗BioNTech
仲唔係暗示遲早有人打完BioNTech之後死？

政苦： 總之出BioNTech 先啦

偷龍轉鳳
以前唔信會咁做
而家只係幾時做

係攞係攞，咁個個打科興啦。

咁個個專家打疫又選唔選科興？

咁即係話過多兩星期冇人係打bioNTech 死就證明左之前科興果啲係真係副作用死

公同字都係我贏，贏兩次

死咗嘅人
生前都飲過水

之後嗰啲批次

唔需要兜，政治任務已完成

咁啱等咁Q

等左咁耐仍然7:0 好心急

反正生死有命，點解要打針